[Bitcoin]冰島600部「挖礦」電腦失竊

北歐國家冰島多座數據中心內有大約600部用來「開採」比特幣和其他虛擬貨幣的強力電腦被人偷走。當地警方形容這是歷來最大宗的電腦失竊案，拘捕了大約11人，但那些失竊的電腦仍未被尋回。不法之徒可以利用那些強力電腦「創造」新的比特幣，在大上大落的虛擬貨幣市場內賺大錢。

11名被捕者包括一名保安員。冰島雷克雅內斯地方法院周五進行聆訊時，下令把其中兩名被告還押監房看管。

警方指出，那600部強力電腦分別在4宗竊案中被偷走的，其中3宗於去年12月發生，第四宗在今年1月發生，但警方一直保密，以免打草驚蛇妨礙調查工作，直至採取拘捕行動及把疑犯押上法庭後，才向公眾作出交代。

比特幣是一種並非由政府或銀行發行的虛擬貨幣，過去1年急劇波動。比特幣和其他虛擬貨幣都依賴一種名叫「區塊鏈」（blockchain）的技術。根據網上資料，所有比特幣點對點交易都儲存在「區塊鏈」中。「區塊鏈」實際上是一群分散的用戶端，當愈來愈多人參與交易時，「區塊鏈」便會持續地延長，而這種不斷增加交易紀錄的過程名叫「挖礦」（mining）。簡單來說，「挖礦者」（miners）可以利用強力電腦和專業知識投入這個過程，「創造」新的比特幣，賺取豐厚利潤。